﻿Задание состоит из нескольких приложений:

Приложение 1

Создать Вэб-интерфейс. На него вынести поля:
		
ФИО — строка;
						
Сообщение — текстовое поле;

email-адрес — строка.

Так же на форму вынести 2 кнопки: Отправить и Очистить.

При нажатии на кнопку Очистить — очищаются все заполненные поля.



При нажатии на кнопку Отправить — проверяется, заполнены ли все поля (все поля

являются обязательными для заполнения). Так же проверяется, чтобы email-адрес был

валидным. В случае, если поля не заполнены или email-адрес не правильный — выделять

соответствующие поля красным цветом и под ними красными буквами писать причину.



Если все поля заполнены и email правильный — открывается popup окно с просьбой ввести

CAPTCHA. После правильного ввода CAPTCHA — отправлять с помощью ajax на

серверную часть приложения в максимально сжатом виде(минимальный размер

передаваемых данных). На серверной части этот запрос пересылается с помощью curl в

приложение 2.

Приложение 2

В приложении 2 принимается запрос, json формат распарсивается. Далее создаётся объект

класса Messages, поля которого заполняются соответствующими полями запроса. Далее

вызывается метод сохранения этого объекта. Создаётся запись в базе данных. Таблица имеет

следующую структуру:

id — guid

name — varchar(255)

message — text

email — varchar(255)

date_created — datetime

sent – boolean

id заполняется с помощью сгенерированного GUID, поля name, message и email заполняются

соответствующими полями объекта, поле date_created – текущее дата-время, поле sent – по

умолчанию устанавливается как false.

В случае, если объект сохранился в Базе данных – обратно в приложение 1 отправляется

ответ (так же формат json), в котором передается, что запрос сохранён удачно.

Если же, произошла какая-либо ошибка – в приложение 1 возвращается сообщение об

ошибке.

В приложении 1 эти сообщения выводятся на экран в виде popup окна.

CRON приложение

Создать задачу cron, каждую минуту запускающую php-скрипт. Этот скрипт получает из базы

данных все записи, в которых date_created на 10 минут меньше текущего времени, а также

sent равен false. Полученные записи – объекты класса Messages. Для каждого объект делается

проверка: если email относится к доменам mail.ru, rambler.ru или yandex.ru отправлется

сообщение по шаблону 1. Во всех остальных случаях – по шаблону 2. Длаее данные из

объекта подставляются в выбраный шаблон и письмо отправляется на указанный email-адрес.

В случае, если письмо было отправлено – объект сохраняется и на этот раз поле sent

выставляется как true. Все остальные поля остаются без изменения.

Шаблон 1

Кому – email

Тема – К сожалению, мы не можем вам помочь

Сообщение – &lt;ФИО&gt;, добрый день! Мы не можем вам ничем помочь, т.к. Не работаем с

клиентами &lt;Домен из email&gt;.

Шаблон 2

Кому – email

Тема – Всё отлично

Сообщение – &lt;ФИО&gt;, добрый день! Очень рады, что вы выбрали &lt;Домен из email&gt;. Ваш

запрос:

&quot;&lt;Текст из поля message&gt;&quot; будет обработан в ближайшее время. Удачи!

Требования к приложениям:

Все приложения должны быть выполнены с использованием парадигмы ООП.

Все приложения должны быть реализованы по схеме Model-view- controller.

Передача данных из вэб-формы на сервер и обратно осуществляется с помощью технологии

ajax.

Необходимо использовать библиотеку jquery.

Приложение организовать в виде git репозитория на bitbucket.org